公安條例容許警方定義「暴動」 監警會國際專家小組成員斥違《基本法》

今年元旦遊行，警方再次臨時叫停腰斬，並隨即在銅鑼灣進行大圍捕，超過 400 人被截查，近 300 人以涉嫌非法集結罪名被捕。早前退出監警會國際專家小組的英國基爾大學自然科學研究院院長 Clifford Stott 昨日在 Twitter 評論事件，直指問題在於現行公安條例容許警方定義「暴動」，違反《基本法》賦予和平集會的權利。

作風敢言的 Clifford Stott 早前曾批評監警會缺乏獨立調查能力，昨日於 Twitter 轉貼港台一則關於「警方否認元旦日在銅鑼灣武斷拘捕」的報道。報道提及，警員一旦宣佈場面屬於「暴動」，任何人都無權在現場逗留，警方當日行動時已就此作出警告。

Clifford Stott 轉貼該報道時，評論直指問題在於現行公安條例容許警方定義「暴動」，任何人處於「暴動現場」即屬違法，導致「大圍捕」發生。他又認為，此部分的公安條例「客觀地抵觸」（in objective tension）《基本法》賦予的和平集會權利。

個三萬活係自己世界
叫極唔醒架啦

一日唔槍弊果幾萬隻畜生都唔會醒

同樣違反埋普通法入面的無罪推定。

林鄭國際專家出聲啦 你死撚左去邊啊
你話國際專家好有公信力架嘛 又反口啦？

人地比埋子彈你
over my dead body呢

重啟政改，還我普選
2020全面普選立法會

「五大訴求」最重要嘅個項

推

林鄭今次算唔算捉蟲入米缸
搵咗班會屌返自己轉頭嘅外國勢力

777: 國際專家唔明白公安條例

是

777: 國際專家被人誤導

可唔可以出錢請佢地查警暴

777:基本法不適用於香港警方

短線要用基本法打

林奠講左啦， 國際都俾人蒙敝
香港popo 最優秀呀

坊間都有好多呢啲調查
其實最大問題都係佢地無權力去傳召啲死黑警去質詢同埋無得自己搜證去告班狗
所以會變咗黑狗自己人查自己人/只能透過傳媒片段去睇 最後班狗都係乜事都無